美促世貿暫停查華侵權 美中關係有機解凍喎

美促世貿暫停查華侵權

除了押後副總統彭斯的中國人權演說，美國已要求世貿組織（WTO）暫時中止調查中國未能保障知識產權的指控半年，或為中美關係解凍又一舉措。

被視為中美解凍舉措

美國向世貿投訴，中國未能保障在華營運的美企知識產權。世貿若證實投訴成立，可向被投訴國的貨品徵收進口關稅。世貿組織（WTO）周五在網站公佈，美國已經要求負責處理中美知識產權糾紛的小組，暫停處理有關糾紛，直至今年12月31日。消息稱，美國在本月3日提出要求，而在3個月前，中國廢除或修改了多條美方投訴違反國際知識產權規範的法例。根據世貿規則，在投訴一方要求下，世貿的調查小組可隨時暫停調查工作，但不可超過12個月。若超出時限，調查小組需解散。

另外，美國總統特朗普早前威脅向其餘3,000億美元（約2.3萬億港元）中國貨品加徵關稅，美國貿易代表處明起舉行合共七天的聽證會，聽取逾300名來自各界代表的意見，包括零售商百思買（Best Buy）、玩具製造商孩之寶（Hasbro）等。根據美國公佈的時程，聽證會後還有7天的最後辯駁討論，意味特朗普最快要在下月2日後，才能再對中國祭出新一輪關稅。若美國對中國實施這項關稅，則已幾乎涵蓋中國輸美的所有商品。

中央社/美聯社